\subsection*{\underline{جبر رابطه‌ای}}

در این بخش پاسخ پرسمان‌های زیر با استفاده از جبر رابطه‌ای آورده شده است:

\begin{enumerate}
	\item
	‌هواپیماهایی که در ۲۹ اسفند از تهران به مشهد می‌روند و بیشتر از ۵ صندلی خالی دارند را پیدا کنید.
	
	با ‌فرض این‌ که منظور از صورت سوال نام هواپیماها است و فرض می‌کنیم نام هواپیماها یکتا هستند، \linebreak جبر رابطه‌ای زیر را می‌نویسیم:
	
	\setLTR
	$
	selectedAirplane =  \pi_{airplaneName}(\sigma_{COUNT(*)>5}(\gamma_{reserveID}(\\ \sigma_{startDate = 1403.12.29 \ \land \ airTerminalOrig = Tehran \ \land \ airTerminalDest = Mashhad}(\\ AirTerminal \bowtie_{terminalID} airTrip \bowtie_{tripNumber} transportReservation \bowtie_{accountID} cutomer)))) \\
	$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	\item
	هتل‌هایی که در تاریخ ۱ فروردین اتاق دو تخته‌ی خالی دارند و امکانات استخر و باشگاه و \linebreak امتیاز بالای ۴ دارند را پیدا کنید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	\item
	میزان تخفیفی که مشتریان با استفاده از کد تخفیف  norouz  دریافت کرده‌اند را حساب کنید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	\item
	تماس‌های پشتیبانی که در مورد هتل الماس بوده‌اند را پیداکنید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}	 
	
	
	
	
	\item
	مجموع هزینه‌هایی که‌ به واسطه باشگاه مشتریان در ماه فروردین کسر شده‌است را بیابید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	\item
	تعداد رزروهایی که در مدت معین پرداخت نشده، و لغو شده‌اند را بیابید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	
	
	\item
	تعداد مسافرین به تفکیک نوع سفر(قطار، اتوبوس، هواپیما) در تعطیلات نوروز(اول تا 13 فروردین ماه) را بیابید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	
	
	\item
	آمار تعداد کنسلی رزروهای هتل‌ها در 5 شهر با بیشترین خرید بلیط به مقصد آنجا به‌ تفکیک ستاره هتل‌ها را بیابید.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}	 
	
	
	
	\item
	همه مسافرانی که در پرواز $W1296$ در تاریخ 6 فروردین برای همان روز در هتلی با بیشترین اتاق خالی رزرو دارند.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}
	
	
	
	\item
	مشتریانی را بیابید که برای تاریخ ۱ فروردین، بلیط به مقصد شهر بابلسر رزرو کرده‌اند و همچنین \linebreak با کد تخفیف ۳۰ هزار تومانی (که در بخش CRM به‌ آن اشاره شد) رزرو هتل خود را هم از سایت انجام داده‌اند.
	
	\setLTR
	$moeein\\$
	\setRTL
	\rule{\linewidth}{0.05mm}	 
	
	
	
\end{enumerate}